\subsection*{Aufgabe 1} % (fold)
\label{sec:1}

Am besten arbeitet die native Variante, gefolgt vom Horner-Schema und zum Schluss der ausmultiplizierten Version. Dies ist gleichzeitig die Reihenfolge der Anzahl der Rechenschritte, was dieses Verhalten erklärt. Bei der ausmultiplizierten Variante werden zudem häufig Differenzen von Zahlen ähnlicher Größe genommen, was die Fehler verschlimmert.

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{plots/01nativ.pdf}
    \caption{Native Berechnung von $(1-x)^6$ \label{fig:durchlass}}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{plots/01horner+ausm.pdf}
    \caption{Ausmultiplizierte Variante und Horner-Schema zur Berechnung von $(1-x)^6$ \label{fig:durchlass}}
\end{center}
\end{figure}
